Le fichier vars.yml contient des variables utilisées dans vos playbooks Ansible. Dans ce cas, il définit une seule variable postgres_password, qui contient le mot de passe pour l'utilisateur PostgreSQL.


postgres_password: C'est le nom de la variable. 
Dans vos playbooks Ansible, vous pouvez utiliser cette variable pour référencer le mot de passe PostgreSQL.

"azerty123456$": C'est la valeur de la variable. 
Dans cet exemple, le mot de passe PostgreSQL est défini comme "azerty123456$". 

Vous pouvez remplacer cette valeur par le mot de passe réel que vous souhaitez utiliser pour l'utilisateur PostgreSQL.
Ce fichier peut être chiffré à l'aide de Ansible Vault pour sécuriser les informations sensibles comme les mots de passe. 